男子去年涉網上售電槍伸縮棍 今被姚勳智法官判囚32個月 指社會活動活躍時期如落入不法分子手上 可致嚴重後果

無業漢網售伸縮棍電槍判囚32月 官：落入不法分子手後果嚴重

【頭條日報】債台高築的無業漢聲稱無力償還債務，遂在網上出售伸縮棍及電槍等武器，終被警方假扮買家揭發事件。他今承認無牌經營槍械及管有違禁武器兩罪，以換取控方撤銷另一項管有違禁武器控罪，法官表示被告在社會活動活躍時期出售涉案槍械，如落入不法分子手上，可引致嚴重後果，終判囚32個月。（全文 ）

#20201109新聞

撈偏咁易咩
當交學費啦

cls

咁不如唔畀用汽油？唔畀用天拿水？唔畀用玻璃樽？

電槍都算數。伸縮棍係咩事...

惟法官認為，兩罪均為嚴重罪行，首項控罪的12支電槍可發出逾 6000 伏特，專家亦指出電槍可使人昏暈。法官又說，事發於多宗社會事件之後，被告以此作生意招徠，難以想像一旦涉案電槍及伸縮棍流到不法人士手中，會造成嚴重傷害；故就兩罪分別判以 28 個月及 20 個月監禁，第二項控罪的 4 個月刑期分期執行，即共判囚 32 個月。